梁頌恆：唔搬龍門勝算高

2018年06月22日

梁頌恆：唔搬龍門勝算高

【覆核一地兩檢草案】

【本報訊】立法會主席梁君彥上周四粗暴通過一地兩檢條例草案，終受到法律挑戰。青年新政梁頌恆（圖）及社民連「長毛」梁國雄昨先後向高等法院申請司法覆核，要求法庭頒令草案違憲。梁頌恆入稟後引述半年前一名浸大生自殺前在facebook留言「千奇（祈）唔好信一地兩檢無跨境執法」，指香港在半年後已諷刺地完成一地兩檢三步走的最後一步。他指入稟是「堅持做啱嘅事」，希望港人能夠分清黑白、認清對錯。

長毛斥草案衝擊法治

梁頌恆及梁國雄的覆核對象，分別是梁君彥及負責向立法會提交草案的運輸及房屋局局長。梁頌恆在自撰的入稟狀，要求法庭頒令一地兩檢草案違憲、立法會無權通過違憲草案、以及立法會通過草案的表決無效。

梁頌恆昨日在庭外說，《基本法》條文清晰，定明立法會制訂的任何法律均不能牴觸《基本法》，但草案明顯牴觸《基本法》多項條文。

梁頌恆稱不能硬說西九龍站部份地區屬內地範圍，揚言「唔搬龍門嘅話，勝算十分高」。至於釋法，梁則指不是其能力範圍可控制，因若人大如上次宣誓案釋法般，「冇一單官司可以打得贏」。對於有意見指地區法院無權推翻國家機構的決定，梁稱感到荒謬，因香港有獨立的司法權，香港法院絕對可審理境內事情。

長毛則在入稟狀引述大律師公會聲明，指一地兩檢嚴重衝擊一國兩制的實施及法治精神，又指草案除了違憲，容許內地人員在西九站的內地口岸區執法，亦剝奪本港居民的憲法權利以及法庭的司法管轄權。

案件編號：HCAL1160&1164/18
■採訪楊思雅、撰文梁偉強

上一則
上一則
教宗：中國人應獲諾貝爾耐心獎

下一則
【行李門】機管局悄悄改條文 空總：地球上得佢地自己知